---
aid: 9025
zid: 100400
title: "吕壮士出场了，看样子先遣队就是个连级编制"
author: qarc
date: 2013-02-17 01:08:23+07:00
lastmod: 2013-02-22 10:44:00+07:00
---

qarc 于 2013-2-17 01:08:23 发表了：

吕泽扬出场了，带着个连级先遣队，现在看来肯定还会有增援，要不然的话就算是大行李里面装着打字机和山地榴弹炮的话这一个连也太少了，接下来的增援部队会是什么编组？话说伏波军热气球在大陆上的初战会不会就在莱州？从对方军阵后面缓缓升空的热气球应该会给进攻的叛军造成很大的心理压力的~

---

沉默的狙击手 于 2013-2-17 08:14:35 发表了：

大家快接着写同人！目测这是在元老院出头的敲门砖！！可惜老子没文笔！

---

604 于 2013-2-17 09:26:35 发表了：

里面装着现代的机枪和子弹，两挺就够了。

---

isdily 于 2013-2-17 12:34:14 发表了：

盘点下当前临高的主要战略方向，发现临高的归化民组建的步兵营大部散落于乡村做剿匪等工作，而名为治安

军的倭人部队倒是在济州岛进行实质的战略进攻工作，总觉得临高军事战略思路有些问题。

当前临高面临的挑战主要有：

1、目前正在重点实施的登莱发动机行动，此次行动主要是为了掠夺人口，当前是第一波高潮，等朝廷的平叛

大军出现后，将会迎来第二波高潮，估计朝廷大军将在 3~6 个月后才逐步抵达；当前屺姆岛的灾难后勤其实主

要来自于冬季小岛周边结冰，人口和粮食等物资转运不便带来的，3 个月后随着海冰逐步消失，以及临高方向

进一步投入的运输船只数量的提高，这个困局有望大部缓解。

2、目前正在海南全岛实施的剿匪等工作，因为事关临高的基层建设和后续经济建设的开展，且临高作为“圣

地”，海南作为将来很长一个阶段的工业生产和科研总部，剿匪的重要性不言而喻，但是现在的操作有点问题

——对临高而言，剿匪很大程度上看的是军事人员或者准军事人员的投入数量，而不仅仅是单兵战斗力，归化

民组成的野战部队投入到清剿工作中，一开始确实是手头上无人可用，不得不大材小用的缘故，问题是以倭人

组建的治安军已经开始投入济州岛作战了，那么为何不增大治安军在剿匪力量中的比例呢？如果说很多追击作

战可能治安军还做不好，那么至少可以投入在要点（道）防御上吧？或者玩混搭，50 个伏波军+200 个治安军（

100 多鬼子，200 多伪军？）的模式，这样就能将大量伏波军士兵重新集结起来训练，或者将更多伏波军投入到

重点地域防御或作战，比如投入到鸿基煤矿的控制，或者投入到济州岛作为北方机动兵力。

3、对郑芝龙和刘香的作战方阵，目前临高的硬件基本上硬推两者都木问题了，毕竟光是投入登莱行动的第一

运输船队都有 24 艘 H800，这玩意在东亚吨位上看都是头等主力了，更不用说临高本身还有大量海军战舰，如早

期的 901，后来的 1631 等玩意，当然，这些船上的水手刚整合不到一年，可能抄帆等能力还有欠缺，不过经过

登莱行动磨合，估计半年下来这帮人的组织度将大大提高，不敢说素质上能比拟郑刘二人的铁杆海盗，至少水

平上也能勉强过关了吧，有了这个基础，在登莱行动完成后，大家扯旗子去厦门（中左所）刷郑芝龙的海上力

量当无压力。刘香不说，郑芝龙势力要铲除还需要陆军上陆作战，从这点来说，伏波军尽快收缩集结训练相当

重要。

4、对菲律宾等地的攻占等，考虑到西班牙在亚洲的兵力不多，陆战实力也有限，对于临高来说这个方向估计

战争持续时间不长，不过同样需要伏波军上马。

5、对广东等地的攻略，将广东攻略放在菲律宾之后是因为菲律宾攻略重在获取资源，除了需要对西班牙殖民

者实施军事打击外，其他做法大体上相当于鸿基和石碌，这种模式下需要维持的管理或者说干部人员数量有限

甚至要求的素质也不高，而广东攻略除了军事上的手段，更重要是后续投入的民政干部数量。临高的军事在东

亚能做到第一，但是毕竟还是要下马治民的，而这些海量的民政干部培养需要的时间长不说，数量级也得奔千

上万的，很多方面还需要能做到独当一面，所以这个战略方向放在最后说。

综上所述，临高应该进一步扩大治安军规模，同时逐步以治安军替代伏波军的治安任务，将伏波军野战力量解

放出来便于未来的扩张。

另外有个问题，伏波军野战部队与治安军比例多少合适？如果比例太少，治安军这种雇佣军色彩浓重的部队搞

不好会有罗马帝国中晚期日耳曼军人的隐患，但是比例太大，又起不到降低临高军事力量投入费用的作用。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-17 12:36:25 发表了：

怎么能把日本人拿来在海南岛用……那不成倭寇了吗

---

isdily 于 2013-2-17 12:40:50 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-17 12:36
>
> 怎么能把日本人拿来在海南岛用……那不成倭寇了吗

剿匪结束后，治安军基本上大部分就应该走人了，要么移镇台南要么去济州岛

---

klause 于 2013-2-17 12:41:53 发表了：

连级编队不知道如何对付叛军的大炮

---

国之柱石数王振 于 2013-2-17 12:44:48 发表了：

> isdily 发表于 2013-2-17 12:40
>
> 剿匪结束后，治安军基本上大部分就应该走人了，要么移镇台南要么去济州岛

在传统中国区域使用日本兵，政治上是无法接受的。名声太臭了

用在台湾打原住民倒还可以用用

---

isdily 于 2013-2-17 12:46:37 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-17 12:44
>
> 在传统中国区域使用日本兵，政治上是无法接受的。名声太臭了
>
> 用在台湾打原住民倒还可以用用

也是，估计元老院通不过

---

尾流直射 于 2013-2-17 12:50:22 发表了：

治安军的主要作战方向还是日本吧，未来的带路党，而且目前总兵力不大，分散到海南岛上完全于事无补

---

isdily 于 2013-2-17 12:51:25 发表了：

> 尾流直射 发表于 2013-2-17 12:50
>
> 治安军的主要作战方向还是日本吧，未来的带路党，而且目前总兵力不大，分散到海南岛上完全于事无补

如果元老院能通过的话，能替换多少算多少

---

footjob 于 2013-2-17 12:51:56 发表了：

_本帖最后由 footjob 于 2013-2-17 12:52 编辑_

> klause 发表于 2013-2-17 12:41
>
> 连级编队不知道如何对付叛军的大炮

练级编制就不用想排阵被炮轰了，直接搞机动作战，象布尔人一样。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-17 12:52:11 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-17 12:52 编辑_

海南的剿匪部队还要兼地方行政工作队功能的，日本雇佣兵话都不会说，咋帮助地方政府治理……

---

国之柱石数王振 于 2013-2-17 12:54:07 发表了：

叛军大炮射程很近的，要轰击城垣，一般是在离城池四百米内，步枪直接集火射击覆盖就行了

---

isdily 于 2013-2-17 12:57:19 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-17 12:52
>
> 海南的剿匪部队还要兼地方行政工作队功能的，日本雇佣兵话都不会说，咋帮助地方政府治理……

就当是伏波军的爪牙吧

---

国之柱石数王振 于 2013-2-17 12:58:47 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-17 12:59 编辑_

> isdily 发表于 2013-2-17 12:57
>
> 就当是伏波军的爪牙吧

那还是要保留原有的汉族部队……

而且关键还是日本兵不能独立行动，比如正规军可以班级组成武装工作队行动，甚至半个班负责一条村之类的，日本兵怎么办？把他们打散了派村里去？

实际上就压根起不到任何作用。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-17 13:04:00 发表了：

实际上，在传统中国范畴以外的攻略作战，根本不存在人力不足的问题，无论是东南亚，还是朝鲜，都是这样，因为敌人的聚居点少，不需要分散使用兵力，对付菲律宾一个步兵营为基干，怎么都绰绰有余，台湾也一样，只要野战兵团里能有一个伏波军营，野战和攻城都是压倒性优势，只需要配备足够数量的炮灰就可以满足需要了

---

isdily 于 2013-2-17 13:05:45 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-17 12:58
>
> 那还是要保留原有的汉族部队……
>
> 而且关键还是日本兵不能独立行动，比如正规军可以班级组成武装工作队 ...

汉族部队肯定要保留啊，比如一些要道上，50 个伏波军加 100 个治安军，治安军主要是负责协防，类似协警的作用吧

---

isdily 于 2013-2-17 13:07:24 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-17 12:52
>
> 海南的剿匪部队还要兼地方行政工作队功能的，日本雇佣兵话都不会说，咋帮助地方政府治理……

治安军就是当炮灰用么，现在是伏波军当主力就算了，炮灰的责任也兼了……

---

尾流直射 于 2013-2-17 13:38:11 发表了：

_本帖最后由 尾流直射 于 2013-2-17 13:38 编辑_

> isdily 发表于 2013-2-17 13:07
>
> 治安军就是当炮灰用么，现在是伏波军当主力就算了，炮灰的责任也兼了……

炮灰的定义是缺乏或没有充分训练的士兵，而且要给精锐部队挡枪用，目前也就民兵可以算是炮灰吧

---

Avo17000 于 2013-2-17 13:41:51 发表了：

> isdily 发表于 2013-2-17 13:05
>
> 汉族部队肯定要保留啊，比如一些要道上，50 个伏波军加 100 个治安军，治安军主要是负责协防，类似协警的作用 ...

汉族的协警部队那是要多少有多少。给饭吃，发衣服，又没太大的生命危险。就这就够了。万一还有招入体制内当小官的可能性，那去的人可是乌央乌央的。

---

家有布熊 于 2013-2-17 13:58:44 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2013-2-19 22:12 编辑_

吕泽扬和他的连~~

**吕泽阳.jpg** _(103.41 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-2-19 22:12 上传

---

家有布熊 于 2013-2-17 13:59:46 发表了：

_本帖最后由 家有布熊 于 2013-2-17 14:11 编辑_

莱州 will be Retribution

**Retribution.jpg** _(80.63 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-2-17 14:11 上传

---

浴血抗战塔利班 于 2013-2-17 14:23:52 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-17 12:36
>
> 怎么能把日本人拿来在海南岛用……那不成倭寇了吗

应该说是倭寇的老板。不过不知雇不雇得到日本武士，要杀人不眨眼那种。

---

浴血抗战塔利班 于 2013-2-17 14:24:51 发表了：

干脆成立一个外籍军团，专替元老院处理一些“黑活”。

---

isdily 于 2013-2-17 14:30:13 发表了：

> 浴血抗战塔利班 发表于 2013-2-17 14:23
>
> 应该说是倭寇的老板。不过不知雇不雇得到日本武士，要杀人不眨眼那种。

治安军那帮子不就是前日本武士么

---

真红骑士 于 2013-2-17 14:34:18 发表了：

拔刀队那一批应该叫“外籍治安军”

在山东基地那些其实是民兵

---

浴血抗战塔利班 于 2013-2-17 14:43:46 发表了：

> isdily 发表于 2013-2-17 14:30
>
> 治安军那帮子不就是前日本武士么

兵力不好补充哪，上阵打仗总有牺牲的，必须把建制补齐，而幕府又闭关锁国，不许日本人出国。

---

Targaryen 于 2013-2-17 15:04:08 发表了：

> 浴血抗战塔利班 发表于 2013-2-17 14:24
>
> 干脆成立一个外籍军团，专替元老院处理一些“黑活”。

一直在提议搞黑水公司呢。。。我都自荐当政委了&nbsp;&nbsp;兰度当司令

---

卡尼古拉 于 2013-2-17 15:46:15 发表了：

> 浴血抗战塔利班 发表于 2013-2-17 14:24
>
> 干脆成立一个外籍军团，专替元老院处理一些“黑活”。

干黑活的是哥萨克，外籍兵团主要还是征召有入籍意愿的外国人

---

等离子 于 2013-2-17 15:58:05 发表了：

2 号吕元老带的这一个先遣连确实有面临叛军重火炮打击的危险，还有一个风险就是被莱州的军民认出是髡贼，怎么隐蔽身份也是需要考虑的。

---

isdily 于 2013-2-17 15:59:52 发表了：

> 浴血抗战塔利班 发表于 2013-2-17 14:43
>
> 兵力不好补充哪，上阵打仗总有牺牲的，必须把建制补齐，而幕府又闭关锁国，不许日本人出国。

绝对数量不算少，幕府巴不得武士大爷们出国祸害人去，这帮人养不起，但是闹起来很麻烦，不许出国那是针对一般的农夫。

---

予凡 于 2013-2-17 16:03:30 发表了：

> 等离子 发表于 2013-2-17 15:58
>
> 2 号吕元老带的这一个先遣连确实有面临叛军重火炮打击的危险，还有一个风险就是被莱州的军民认出是髡贼，怎么 ...

莱州的军民知道个毛的髡贼，又没有新闻联播宣传海南岛上的短毛匪。而重炮可以用 SKS 定点清除炮手

---

洪璜楠 于 2013-2-17 16:23:05 发表了：

我关心的是，是否会把台湾的原住民全部清理掉？

---

旺财筒子 于 2013-2-17 16:49:03 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-17 16:23
>
> 我关心的是，是否会把台湾的原住民全部清理掉？

派个有肺结核的元老吐槽就够了。

---

洪璜楠 于 2013-2-17 17:04:57 发表了：

> 旺财筒子 发表于 2013-2-17 16:49
>
> 派个有肺结核的元老吐槽就够了。

汗……还有肺结核的元老？

---

半身肥肉无处消 于 2013-2-17 17:38:01 发表了：

> 旺财筒子 发表于 2013-2-17 16:49
>
> 派个有肺结核的元老吐槽就够了。

厉害！好办法

---

旺财筒子 于 2013-2-17 18:12:57 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-17 17:04
>
> 汗……还有肺结核的元老？

不奇怪，当年我公司和另外一个公司都是某集团亲儿子。为档子事在总公司喷口水那家伙就派了个肺痨跟我们吵。当然估计也不在传染期了。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-17 20:55:23 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-17 21:09 编辑_

实际上，攻略作战除了直接对大陆地区进行攻略外，对陆军兵力并没有多少需求。西班牙在马尼拉的兵力了不起就是七八百，一个临高步兵营过去，他连马尼拉城都不敢守只能困守要塞了。

这种攻略作战需要的是挖泥填壕沟，挖泥修炮兵阵地，修军营的苦力，而不是宝贵的作战部队，这样的作战，用正规军那纯粹是浪费，用日本兵才是效率最好的

实际上，让正规军去剿匪，才是对人力的最好利用，临高根本不需要多少熟悉攻略作战的军队，对海外攻略作战是一种非常低水平的作战，打多了反而让部队臭。

始终要记住，临高的敌人在大明，在统治区，临高的敌人是士大夫，是封建地主，其他都是毛毛雨一样的敌人，无论是建奴，还是红毛夷，还是西班克，还是佛狼机人，都是吹口气就能吹倒的。而拿着四书五经，掌握着土地的封建地主才是关键。

建立根据地，是临高军队面临的最重要的工作，中国革命的实践也深刻的证明了这一点。一支机动灵活，有优良军政素质的军队，是建立根据地的基础，军队不光是战斗队，还是工作队。

在未来的大陆攻略作战里，临高需要的不是野战克敌斩将，也不是摧城拔寨，因为克敌斩将和摧城拔寨对于临高来说，实在是太简单了，而最艰苦的工作反而是需要的是无数的武装工作队，把元老院的意志贯彻到整个国家

---

国之柱石数王振 于 2013-2-17 20:56:41 发表了：

> 等离子 发表于 2013-2-17 15:58
>
> 2 号吕元老带的这一个先遣连确实有面临叛军重火炮打击的危险，还有一个风险就是被莱州的军民认出是髡贼，怎么 ...

这个危险压根就不存在，17 世纪初的火炮，射程比米尼步枪近多了，站在城上直接用排枪覆盖炮兵阵地就完事

---

洪璜楠 于 2013-2-18 00:38:12 发表了：

> 旺财筒子 发表于 2013-2-17 18:12
>
> 不奇怪，当年我公司和另外一个公司都是某集团亲儿子。为档子事在总公司喷口水那家伙就派了个肺痨跟我们吵 ...

这招也忒狠了点。难道养个肺痨的，就是为了吵架？

---

liutom 于 2013-2-18 23:23:45 发表了：

吕 2 被派到了南关厢，这个事比较奇怪，如果南北对调，那是在莱州城北门，如果不对调，那是在南门。

南门外不太远，就是掖南河，如果是真的南关厢，那么等冰冻期一过，海军的大发艇可以顺河而来，提供火力支援。

一个连能携带的弹药是有限的，因此在城外独立作战的时间有限，估计打一下还是要退到城里的，反正南门是孙元化负责。

---

等离子 于 2013-2-19 08:17:20 发表了：

已经 2 月了，叛军如果没有和屺坶岛方面达成协议就贸然来攻莱州，怕是火炮辎重以及粮草都要给朱队长给烧了。等达成协议再磨磨蹭蹭攻来，是不是吕 2 的棱堡也该修好了？不过吕 2 没什么火炮吧，就靠 100 杆米尼加上上千的手榴弹能成么？那几百来打酱油的乡勇回去一通说，城里的官绅们还不起疑心么？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 08:29:59 发表了：

> 等离子 发表于 2013-2-19 08:17
>
> 已经 2 月了，叛军如果没有和屺坶岛方面达成协议就贸然来攻莱州，怕是火炮辎重以及粮草都要给朱队长给烧了。等 ...

米尼步枪对步兵射程超过 400 米，对炮兵阵地这样的目标覆盖距离 600 米轻轻松松，这样的话，还怕叛军玩大炮吗？

---

de9000 于 2013-2-19 09:56:55 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-18 00:38
>
> 这招也忒狠了点。难道养个肺痨的，就是为了吵架？

我只知道以前有讨债公司用过这手段

---

洪璜楠 于 2013-2-19 11:58:55 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-19 08:29
>
> 米尼步枪对步兵射程超过 400 米，对炮兵阵地这样的目标覆盖距离 600 米轻轻松松，这样的话，还怕叛军玩大炮吗 ...

用步枪的终极射程来覆盖炮兵阵地？

---

洪璜楠 于 2013-2-19 11:59:48 发表了：

> de9000 发表于 2013-2-19 09:56
>
> 我只知道以前有讨债公司用过这手段

讨债公司的话，也算正常手段。普通公司也这样……汗

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 12:09:26 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-19 11:58
>
> 用步枪的终极射程来覆盖炮兵阵地？

600 又不是终极射程，属于有效射程范围内，排枪射击杀伤力强的很。南北战争期间，米尼步枪就把火炮赶出了步兵队列，当然南北战争还有榴霰弹和榴弹，火炮照样重要，可 17 世纪又没有榴霰弹

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 12:14:19 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-19 12:15 编辑_

如要使滑膛枪与来福枪射击效果相当，在 200 步距离处射击，前者需费相当于后者二倍的子弹，300 步处五倍，400 步处至少十倍。超过 400 步射击距离，滑膛枪已完全失效，
而来福枪在 800 码处还可射击军队队形等大目标。
在 1000 码处，弹丸还具有足够的末端能量，可穿透四英寸厚的软质松木板。

这一新式线膛枪还降低了炮兵的作用
。炮兵再也不可能在距敌步兵 300 码的距离上，在不受到伤害的情况下从牵引车上卸下火炮、准备射击了。
不仅
线膛枪可在 1,000 码的距离上瞄准炮手射击
，而且士兵们呈卧倒姿势也使对方的霰弹射击失去目标。但榴霰弹却为炮兵提供了一种恢复类似于霰弹在拿破仑战争中所发挥的作用的手段。这些炮弹里面装满了小弹丸，包含一个由定时引信引爆的装药。爆炸将炮弹炸开，使小弹丸向四下散射；炮弹的向前飞行带着小弹丸一同前进，使小弹丸从天空向下面的地面上一个相当大的地域散射。但 19 世纪榴霰弹的引信缺少精确度，不能保证榴霰弹在炮手瞄准的敌部队的上空爆炸，即使是炮手已经准确地测量出了距离。

实心弹要对步兵有可靠杀伤必须靠跳弹，而跳弹的话就需要在 point blank 距离使用，偏偏射程最远的滑膛炮，point blank 距离也比米尼步枪射程近得多

---

liutom 于 2013-2-19 14:25:14 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-19 12:14
>
> 如要使滑膛枪与来福枪射击效果相当，在 200 步距离处射击，前者需费相当于后者二倍的子弹，300 步处五倍，400 步 ...

据说法国人用 600 多人冲着 500 米外一个 50 米 X2 米的靶子狂打了几万发子弹，命中率是 20%多。

即便是线膛枪，400 米距离也就是蒙事性质，起码普通士兵命中率已经不行了。

---

liutom 于 2013-2-19 14:28:24 发表了：

1000 码瞄准炮手射击，这个应该是带镜子的狙击手了

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 14:30:20 发表了：

又开始据说了，继续继续

---

洪璜楠 于 2013-2-19 15:18:45 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-19 14:30
>
> 又开始据说了，继续继续

您说的才不是据说。所以应该是您继续。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 15:27:07 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-19 15:30 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2013-2-19 15:18
>
> 您说的才不是据说。所以应该是您继续。

你肯定是对的，行了吧，你嘴巴一张，米尼步枪打到 600 一定是极限射程了。还是跟大师混吧，有前途。反正敲几下键盘，就可以否定一切历史了，这招跟大师学得很成熟嘛

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 15:30:43 发表了：

在拿破仑时代，燧发式滑膛枪的有效射程，最远只有 100 码，而炮兵发射的葡萄弹和榴霰弹的射程都能超过它，以致火炮成为当时的优势武器。然而，在 1861 年，滑膛枪被米涅式来复枪所代替。这种来复枪的有效射程至少为 500 码。这就比葡萄弹和榴霰弹的射程更远，所以，战术也随之发生了巨大的变化。火炮被退到步兵的后面，成为一种支援性的武器，而不再是攻击性的武器了。-----------《战争指导》J.F.C.富勒 [英国]

看来二位大师，比富勒高明一百倍了

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 15:35:57 发表了：

“在 1200~1300 码的射程之内都可以击散小股的卡菲尔人”

看来二位大师比起《英国陆军军事史》都要权威一万倍了，明明米涅在 600 码都是极限射程了嘛，英国佬你居然敢不服

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 15:37:32 发表了：

“步兵在 500 码射程内就开始发射，不必等到 100 码的射程之内再开火”

在二位面前，富勒这个扑街废柴只配去吃翔啊

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 15:43:13 发表了：

过去曾有一项规则，即炮兵非万不得已不应当接近到距敌人步兵 300 码以内，也就是说不应当接近到步枪的射程以内；现在这一规则很快就要过时了。在现代步枪的射程不断增大的情况下，野战炮兵在步枪的射击范围以外已经不能顺利地行动，而火炮及其前车、马匹和炮手形成相当大的一个目标，步兵用米涅式步枪或者恩菲耳德式步枪从 600 码的距离上就可以对这个目标进行射击。很久以来人们一直认为，谁想活得久一些，谁就去当炮兵，这种看法现在看来已经不符合实际情况了，因为步兵从远距离进行射击，这在将来显然是对炮兵作斗争的最有效的方法。而在任何一个战场上，步兵在距离炮兵阵地 600 码的地方难道还会找不到可靠的掩蔽地吗？---------- 《炮兵》弗·恩格斯[德国]

二位快点让这条废柴去吃翔吧，居然让步兵在极限射程上射击炮兵阵地，看起来肯定是个不学无术的家伙啊

---

liutom 于 2013-2-19 21:58:30 发表了：

引用的数据来自 19 世纪弹管式连珠枪简介

里面还有个 1857 年英国人的测试，使用固定枪架的情况下，恩菲尔德 500 码散布是 2.24 英尺，几年后美国人做了个类似的测试，春田散步是 1.17，恩菲尔德是 1.54。

还有前装枪射速，从现在看到的资料和视频，战斗射速在 2 发左右是比较正常的，3 发是很难做到长时间的。

---

家有布熊 于 2013-2-19 22:14:08 发表了：

> 旺财筒子 发表于 2013-2-17 16:49
>
> 派个有肺结核的元老吐槽就够了。

穿越前有体检。传染病不得上船

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 22:20:02 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-19 21:58
>
> 引用的数据来自 19 世纪弹管式连珠枪简介
>
> 里面还有个 1857 年英国人的测试，使用固定枪架的情况下，恩菲尔德 5 ...

1.17 英尺散布很大吗？难不成不能达到 2MOA 的精度，就不允许 500 码射击啊?

---

liutom 于 2013-2-19 22:48:58 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-19 22:20
>
> 1.17 英尺散布很大吗？难不成不能达到 2MOA 的精度，就不允许 500 码射击啊?

使劲打吧，反正打够一定数量总是能蒙上的。

就那个 500 米的靶子，变成 1 个人那么大估计也能打中个 0.1%

我很好奇，临高现在步兵的训练到底是个什么水平？平均每人打过多少枪？

其实我还是很希望有人能拿个比较实际的射速和精度数据出来的，估计北美应该能做出来。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:02:42 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:13 编辑_

> liutom 发表于 2013-2-19 22:48
>
> 使劲打吧，反正打够一定数量总是能蒙上的。
>
> 就那个 500 米的靶子，变成 1 个人那么大估计也能打中个 0.1%

1.17 英尺=35.6 厘米

大师的意思是散布 35.6 厘米的枪，打一个人，命中率只有千分之一

请问大师啊，你来的那个宇宙里面的人，是不是只有十公分高，十公分宽啊？

或者大师要论证下，35.6 厘米是很大的散布？那大师要求在 500 码多大的散布，才能有个勉强能入眼的十分之一的命中率？

0.1 英尺？0.2 英尺？0.3 英尺？

大师您比恩格斯高明一万倍，比格兰特高明十万倍，比富勒高明一百万倍，大师永远无敌，南北战争被米尼步枪打死的那些人，肯定都是不存在的。

让我们呼一下口号：

liutom 大师万岁，liutom 是北朝的良心，liutom 拨乱反正纠正了军事领域的一切错误，打到一切敢反对 liutom 的宵小，liutom 大师领导的革命必然胜利

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:07:22 发表了：

我说，像大师这样寡廉鲜耻，而且极其热爱用自己发的所谓数据抽打自己那其厚无比脸皮的人物，真是他妈的多啊。

给大师上个简单的数学课，500 码，简单代换成 460 米，1.17 英尺散布按照 36 厘米计算，用最初浅的公式计算一下，一 MOA 精度在 500 码的散布是 0.134 米，也就是米尼步枪在 500 码的精度是 2.6MOA。

至于 2.6MOA 是啥水平呐，M21 狙击步枪的精度是 2MOA

大师告诉我们一个真理，比狙击步枪精度稍微差那么一点点的步枪，居然打人的命中率连千分之一都没有，天呐，大师到底是生活在什么样的世界啊，是不是在大师的世界里，只有 AWM 起步水平的步枪，才可能有十分之一的命中率打中人这么大的目标啊？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:07:46 发表了：

大师啊，你到底要秀自己的无知和无耻到什么时候啊？还要继续给大家展示多少神迹啊？

---

liutom 于 2013-2-19 23:24:06 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-19 23:07
>
> 我说，像大师这样寡廉鲜耻，而且极其热爱用自己发的所谓数据抽打自己那其厚无比脸皮的人物，真是他妈的多啊 ...

固定枪架

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:29:13 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-19 23:24
>
> 固定枪架

继续表演，继续表演

从米尼到加兰德的所有步枪，都被大师划分成打不中目标的玩具了哦，等着大师否定人类近代文明发明的任何武器哦

---

liutom 于 2013-2-19 23:36:22 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-19 23:29
>
> 继续表演，继续表演
>
> 从米尼到加兰德的所有步枪，都被大师划分成打不中目标的玩具了哦，等着大师否定人类 ...

这么说吧，你觉得 500 米，立姿，没有瞄准镜，你说的这个精度能打出来吗？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:38:07 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:40 编辑_

> liutom 发表于 2013-2-19 23:36
>
> 这么说吧，你觉得 500 米，立姿，没有瞄准镜，你说的这个精度能打出来吗？

大师继续表演，继续表演

现在转进到实战打不出 2.6MOA 精度了，那实战打不出 2.6MOA 精度的步枪几千几百种，大师论证下，这些步枪都是废物，打人形目标千分之一上靶率？

大师还是要继续表现自己比富勒伟大一百万倍，比恩格斯伟大一万倍。活在 19 世纪的恩格斯，都没大师您了解米尼啊，这种军盲居然编造出用米尼步枪射击炮兵阵地这种荒谬的战术，现在大师出来正本清源，才让我们知道，世界上那几万本写南北战争的书，全都是胡编乱造的啊，米尼步枪打炮兵阵地，那是绝对一点屁用都没有的战术啊

---

liutom 于 2013-2-19 23:42:05 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-19 23:38
>
> 大师继续表演，继续表演
>
> 现在转进到实战打不出 2.6MOA 精度了，那实战打不出 2.6MOA 精度的步枪几千几百种， ...

嗯，你还是说说现有的枪到底在实战能打到什么精度吧。

现在的步兵应该是实际发射训练在 100 次以内，没有镜子，立姿射击。

---

兰度 于 2013-2-19 23:44:07 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-19 23:42
>
> 嗯，你还是说说现有的枪到底在实战能打到什么精度吧。
>
> 现在的步兵应该是实际发射训练在 100 次以内，没有 ...

100 次嫌少？拿破仑时代号称精锐，欧洲最重视射击训练和火力发扬的英军步兵，每年的实弹射击训练最多也不过 60 发。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:45:29 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-19 23:42
>
> 嗯，你还是说说现有的枪到底在实战能打到什么精度吧。
>
> 现在的步兵应该是实际发射训练在 100 次以内，没有 ...

大师，您比恩格斯 niubility 一万倍，比马克思也 niubility 一万倍，比世界上任何人都 niubility 一万倍，就是不知道你这样智商突破天际的大神，为啥还不飞升天外啊

在拿破仑时代，燧发式滑膛枪的有效射程，最远只有 100 码，而炮兵发射的葡萄弹和榴霰弹的射程都能超过它，以致火炮成为当时的优势武器。然而，在 1861 年，滑膛枪被米涅式来复枪所代替。这种来复枪的有效射程至少为 500 码。这就比葡萄弹和榴霰弹的射程更远，所以，战术也随之发生了巨大的变化。火炮被退到步兵的后面，成为一种支援性的武器，而不再是攻击性的武器了。-----

“步兵在 500 码射程内就开始发射，不必等到 100 码的射程之内再开火”------《战争指导》J.F.C.富勒 [英国]

过去曾有一项规则，即炮兵非万不得已不应当接近到距敌人步兵 300 码以内，也就是说不应当接近到步枪的射程以内；现在这一规则很快就要过时了。在现代步枪的射程不断增大的情况下，野战炮兵在步枪的射击范围以外已经不能顺利地行动，而火炮及其前车、马匹和炮手形成相当大的一个目标，步兵用米涅式步枪或者恩菲耳德式步枪从 600 码的距离上就可以对这个目标进行射击。很久以来人们一直认为，谁想活得久一些，谁就去当炮兵，这种看法现在看来已经不符合实际情况了，因为步兵从远距离进行射击，这在将来显然是对炮兵作斗争的最有效的方法。而在任何一个战场上，步兵在距离炮兵阵地 600 码的地方难道还会找不到可靠的掩蔽地吗？---------- 《炮兵》弗·恩格斯[德国]

这些西洋骗子编造的东西，liutom 大师一出，马上就如白雪见烈日，化为乌有了啊，liutom 大师万岁！！！

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:47:21 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-19 23:44
>
> 100 次嫌少？拿破仑时代号称精锐，欧洲最重视射击训练和火力发扬的英军步兵，每年的实弹射击训练最多也不过 ...

大师前几天还给我们论证了，米尼步枪火力面对骑兵突击，其实基本等于屁用没有，滑膛枪更不要提了

就等着大师给我们阐述下明登战役等等压根就是不存在的

---

liutom 于 2013-2-19 23:52:46 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-19 23:44
>
> 100 次嫌少？拿破仑时代号称精锐，欧洲最重视射击训练和火力发扬的英军步兵，每年的实弹射击训练最多也不过 ...

拿破仑时代的滑膛枪交战距离是多少呢？似乎都在 200 米以内？这个好歹还是在一般人眼睛够用的范围内

---

国之柱石数王振 于 2013-2-19 23:54:21 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-19 23:52
>
> 拿破仑时代的滑膛枪交战距离是多少呢？似乎都在 200 米以内？这个好歹还是在一般人眼睛够用的范围内

大师接着论证吧，再论证几个月，您老人家就能论证出南北战争是子虚乌有的存在了

---

兰度 于 2013-2-19 23:57:48 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2013-2-19 23:58 编辑_

> liutom 发表于 2013-2-19 23:52
>
> 拿破仑时代的滑膛枪交战距离是多少呢？似乎都在 200 米以内？这个好歹还是在一般人眼睛够用的范围内

射击距离和训练次数有个毛线关系？照你这逻辑，是不是手枪有效射程只有步枪的十分之一，所以步枪手的实弹射击训练次数就一定要多出手枪射手十倍？

---

liutom 于 2013-2-20 00:03:10 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-19 23:57
>
> 射击距离和训练次数有个毛线关系？照你这逻辑，是不是手枪有效射程只有步枪的十分之一，所以步枪手的实弹 ...

距离越近，对射击技术的要求越低嘛，自然需要的时间就短。

100 米对人型靶，枪没问题的话应该训练不了几次就行了。

距离越远，对射手的要求就越高，毕竟这是个挺沉的家伙，端起来维持瞄准再稳定击发还是需要一定的训练的

话说我军现在有 400 米射击考核吗？

---

兰度 于 2013-2-20 00:05:25 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-20 00:03
>
> 距离越近，对射击技术的要求越低嘛，自然需要的时间就短。
>
> 100 米对人型靶，枪没问题的话应该训练不了几次 ...

我只能不客气的说您要么是无知，要么病的不轻。

---

liutom 于 2013-2-20 00:19:14 发表了：

_本帖最后由 liutom 于 2013-2-20 00:46 编辑_

> 兰度 发表于 2013-2-20 00:05
>
> 我只能不客气的说您要么是无知，要么病的不轻。

算了，就当我无知吧

网上查到个我军特等射手标准

400 米，半身靶，出现 3 次，每次 10 秒，间隔 10 秒。姿势自选，有依托。

使用弹数 6 发（另加 6 发训练弹）

两中就算特等射手

---

itany 于 2013-2-20 00:51:45 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-20 00:19
>
> 算了，就当我无知吧
>
> 网上查到个我军特等射手标准

现在特等射手打的敌人是什么，人家能站在那儿等着被打么？

明末打骑兵那是一堆人排好了

---

洪璜楠 于 2013-2-20 10:15:41 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2013-2-20 10:18 编辑_

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-19 15:27
>
> 你肯定是对的，行了吧，你嘴巴一张，米尼步枪打到 600 一定是极限射程了。还是跟大师混吧，有前途。反正敲 ...

用有限的子弹去覆盖远距离的炮兵阵地，这个打法还真是新鲜。没上过学，不懂翻书……唉。

PS：大师是谁？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-20 10:43:00 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-20 10:52 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2013-2-20 10:15
>
> 用有限的子弹去覆盖远距离的炮兵阵地，这个打法还真是新鲜。没上过学，不懂翻书……唉。
>
> PS：大师是谁？ ...

恩，恩格斯和富勒比你新鲜

或者大师您是要说，书上写的，没您大嘴一张喷的可靠是吧

---

洪璜楠 于 2013-2-20 11:03:35 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-20 10:43
>
> 恩，恩格斯和富勒比你新鲜
>
> 或者大师您是要说，书上写的，没您大嘴一张喷的可靠是吧

我可不敢这样说。书上写的必然就是对的。我不就是没读过书嘛，去读就好了。或者看看你发言也不错，能学到不少呢。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-20 11:08:02 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-20 11:09 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2013-2-20 11:03
>
> 我可不敢这样说。书上写的必然就是对的。我不就是没读过书嘛，去读就好了。或者看看你发言也不错，能学到 ...

你最好还是去小学旁听个六年，学点起码的文化基础再来泡论坛吧，小孩

---

liutom 于 2013-2-20 11:19:17 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-20 10:15
>
> 用有限的子弹去覆盖远距离的炮兵阵地，这个打法还真是新鲜。没上过学，不懂翻书……唉。
>
> PS：大师是谁？ ...

炮兵原来是安全的，现在步枪射程能够到了，自然是会喊两声的

后来实战中直瞄炮推到几百米也不是没有

---

liutom 于 2013-2-20 11:22:21 发表了：

> itany 发表于 2013-2-20 00:51
>
> 现在特等射手打的敌人是什么，人家能站在那儿等着被打么？
>
> 明末打骑兵那是一堆人排好了

只是说，在 400-500 米这个距离上，普通士兵的命中率已经很低了，尤其是现在用的这个米尼枪是立姿射击的，而现在一说精度，是要先校枪，然后卧姿有依托，这里面还是有差别的。

---

洪璜楠 于 2013-2-20 16:23:13 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-20 11:08
>
> 你最好还是去小学旁听个六年，学点起码的文化基础再来泡论坛吧，小孩

我是没机会了。我的孩子明年就读书，希望她好好学习吧。

---

itany 于 2013-2-20 18:08:15 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-20 11:22
>
> 只是说，在 400-500 米这个距离上，普通士兵的命中率已经很低了，尤其是现在用的这个米尼枪是立姿射击的，而 ...

打一个人和打一群人能一样么？

如果您这么说，拿冲锋枪一边跑一边突突的就是制造声光效果呢？？

---

liutom 于 2013-2-20 22:21:06 发表了：

> itany 发表于 2013-2-20 18:08
>
> 打一个人和打一群人能一样么？
>
> 如果您这么说，拿冲锋枪一边跑一边突突的就是制造声光效果呢？？

说实话，拿冲锋枪一边跑一边突突，基本上就是壮胆。

---

兰度 于 2013-2-21 09:11:35 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-20 10:15
>
> 用有限的子弹去覆盖远距离的炮兵阵地，这个打法还真是新鲜。没上过学，不懂翻书……唉。
>
> PS：大师是谁？ ...

M1853 恩菲尔德步枪表尺设定到 900 码，亨利马梯尼增大到 1500 码，李恩飞干脆为 2000 码外的排枪射击安装齐射瞄准具。都是为了这么干。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 09:55:43 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 09:11
>
> M1853 恩菲尔德步枪表尺设定到 900 码，亨利马梯尼增大到 1500 码，李恩飞干脆为 2000 码外的排枪射击安装齐射瞄 ...

这样远距离遮盖式射击，一天的弹药消耗大概是多少？

---

兰度 于 2013-2-21 10:18:31 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 09:55
>
> 这样远距离遮盖式射击，一天的弹药消耗大概是多少？

参考炮兵的校射，耗费的弹药重量当然比炮弹少得多。

---

pengfeionline 于 2013-2-21 10:56:54 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-20 00:03
>
> 距离越近，对射击技术的要求越低嘛，自然需要的时间就短。
>
> 100 米对人型靶，枪没问题的话应该训练不了几次 ...

手枪射击技术要求比步枪难多了。

---

pengfeionline 于 2013-2-21 10:58:24 发表了：

_本帖最后由 pengfeionline 于 2013-2-21 11:00 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2013-2-20 10:15
>
> 用有限的子弹去覆盖远距离的炮兵阵地，这个打法还真是新鲜。没上过学，不懂翻书……唉。
>
> PS：大师是谁？ ...

一发子弹碰到火药桶上就可以了。

机枪也有超越射击技术。大炮能曲线射击，步枪也一样能。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 11:01:15 发表了：

把炮兵阵地的炮兵打死打伤就行了，干嘛要覆盖射击一整天？脑子被一千发米尼步枪打爆了？

---

qarc 于 2013-2-21 11:57:09 发表了：

_本帖最后由 qarc 于 2013-2-21 11:57 编辑_

> pengfeionline 发表于 2013-2-21 10:58
>
> 一发子弹碰到火药桶上就可以了。
>
> 机枪也有超越射击技术。大炮能曲线射击，步枪也一样能。

机枪超越射击……维克斯下的子弹雨……为什么只看到有说英国人这方面的资料，没有说德国人用这招的？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 11:58:06 发表了：

> qarc 发表于 2013-2-21 11:57
>
> 机枪超越射击……维克斯下的子弹雨……为什么只看到有说英国人这方面的资料，没有说德国人用这招的？

超越射击是重机枪的基本战术，比如说步兵冲锋，后面掩护的机枪弹道直接从步兵脑袋上过去，这就是很常见的训练

---

洪璜楠 于 2013-2-21 12:01:15 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 10:18
>
> 参考炮兵的校射，耗费的弹药重量当然比炮弹少得多。

炮弹的话，算上校射，以临高火炮的威力，三发炮弹就够了吧？

---

洪璜楠 于 2013-2-21 12:02:03 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 11:01
>
> 把炮兵阵地的炮兵打死打伤就行了，干嘛要覆盖射击一整天？脑子被一千发米尼步枪打爆了？

年纪大了，头脑不如小朋友灵活。

---

qarc 于 2013-2-21 12:02:08 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 11:58
>
> 超越射击是重机枪的基本战术，比如说步兵冲锋，后面掩护的机枪弹道直接从步兵脑袋上过去，这就是很常见的 ...

发现表现一战的影视作品中对于步兵冲锋的时候己方机枪的掩护表现的很少

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 12:05:02 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 12:02
>
> 年纪大了，头脑不如小朋友灵活。

老年痴呆症那就得治，别拖，虽然看起来也不怎么好挽救了

---

兰度 于 2013-2-21 12:07:00 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 12:01
>
> 炮弹的话，算上校射，以临高火炮的威力，三发炮弹就够了吧？

三发炮弹加起来比一个连齐射的子弹重多了。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 12:09:49 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 12:05
>
> 老年痴呆症那就得治，别拖，虽然看起来也不怎么好挽救了

呵呵，有心。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 12:10:52 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 12:07
>
> 三发炮弹加起来比一个连齐射的子弹重多了。

敌人的炮兵阵地，最后是靠步兵上去占领?

---

兰度 于 2013-2-21 12:31:55 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 12:10
>
> 敌人的炮兵阵地，最后是靠步兵上去占领?

那又如何？

---

洪璜楠 于 2013-2-21 14:19:00 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 12:31
>
> 那又如何？

然后用步兵将战利品拉回自己阵地？在没有预备队的情况下，步兵的体力消耗是否太大了？排队站一上午都累个半死，还得变换队形，还得穿插？

---

liutom 于 2013-2-21 14:52:55 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 09:11
>
> M1853 恩菲尔德步枪表尺设定到 900 码，亨利马梯尼增大到 1500 码，李恩飞干脆为 2000 码外的排枪射击安装齐射瞄 ...

爵爷，2000 码外，咱还打什么呀？一般人还看的见两公里外的人吗？

---

liutom 于 2013-2-21 14:55:47 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 12:10
>
> 敌人的炮兵阵地，最后是靠步兵上去占领?

其实这个炮兵阵地，前面堆个土堆，后面弄个斜坡，开完炮退到斜坡装弹，再推上来开炮，也是可以跟步兵对抗的。

我好想在哪儿见过这把戏。

---

liutom 于 2013-2-21 14:57:37 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 14:19
>
> 然后用步兵将战利品拉回自己阵地？在没有预备队的情况下，步兵的体力消耗是否太大了？排队站一上午都累个 ...

他那 600 米的步兵是藏在障碍物后面的。除非炮兵没有步兵掩护，否则步兵也没多大机会去抢炮。

大家隔着 600 米对打，互相都没脾气。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:01:03 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 14:19
>
> 然后用步兵将战利品拉回自己阵地？在没有预备队的情况下，步兵的体力消耗是否太大了？排队站一上午都累个 ...

又开始帮古人发明战术了，有病，得治

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:03:26 发表了：

在大师看来，用步枪把炮手打死，根本没啥用，不冲上去把炮抢走，等于一通排枪就是浪费子弹啊

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:04:18 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 15:01
>
> 又开始帮古人发明战术了，有病，得治

我发明什么战术了？请问。

---

兰度 于 2013-2-21 15:04:51 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 14:52
>
> 爵爷，2000 码外，咱还打什么呀？一般人还看的见两公里外的人吗？

这个世界上有个东西叫望远镜。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:05:21 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:04
>
> 我发明什么战术了？请问。

步兵要射击炮兵，大师先提出来，要覆盖射击一整天才算，然后继续提出，步兵必须去把炮抢下来

真是天才的思路，天才的思想，和白头山启明星简直是一时瑜亮啊

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:08:59 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2013-2-21 15:12 编辑_

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 15:05
>
> 步兵要射击炮兵，大师先提出来，要覆盖射击一整天才算，然后继续提出，步兵必须去把炮抢下来
>
> 真是天才的 ...

呵呵。原来是说这个啊。如果随口说说就是发明创造，那王振兄的贡献岂不是已经匹敌爱迪生了么。

偶和兰度同学探讨下步兵使用，在您口中就是发明创造了？

---

qarc 于 2013-2-21 15:13:44 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 14:52
>
> 爵爷，2000 码外，咱还打什么呀？一般人还看的见两公里外的人吗？

齐射瞄准器是这么个回事~想象一下排着排队枪毙时代标准三排横队队形的远征军，面对着远方正在激动过来的排着密集队形的敌军，军官口令：“标尺 1900 码~齐射——Fire！”

---

liutom 于 2013-2-21 15:14:10 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 15:04
>
> 这个世界上有个东西叫望远镜。

还真去学习了一下齐射瞄准器这东西，说实话这东西基本上没啥作用。

实际应用大概等于恶心人？

这个跟现在用机枪往 1500 米以外乱打性质差不多吧？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:14:37 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:08
>
> 呵呵。原来是说这个啊。如果随口说说就是发明创造，那王振兄的贡献岂不是已经匹敌爱迪生了么。
>
> 偶和兰度 ...

继续表演，现在不吹什么 600 码是步枪极限射程了啊

---

liutom 于 2013-2-21 15:17:54 发表了：

又稍微研究了一下那个精度，结果发现了这么个问题，文档里给出的数据是平均散布，并且给出了定义，按这个定义来看，这个数据应该大致接近于 R50？如果是这样的话，那这个数据转换成 MOA 应该是要加倍的。

---

兰度 于 2013-2-21 15:19:09 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 15:14
>
> 还真去学习了一下齐射瞄准器这东西，说实话这东西基本上没啥作用。
>
> 实际应用大概等于恶心人？

你说没啥用就没用？你还真当自己是神了？

机枪对 1500 米外目标射击在一战时是常用的战术，英国人为此还给机枪设计了象限仪和间接瞄准器。

话说你在这个帖子里的表演倒是和“恶心人”这三个字沾点边。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:21:51 发表了：

就是在否定嘛，自己不满意的战术，哪怕是无数古人说的，他们也是绝不承认的。自己从来不看书，反而瞧不起看书的人，一拿书出来，他们就是一句：“书上的都是对的啊”这种狗屎话来恶心人

---

liutom 于 2013-2-21 15:22:33 发表了：

> qarc 发表于 2013-2-21 15:13
>
> 齐射瞄准器是这么个回事~想象一下排着排队枪毙时代标准三排横队队形的远征军，面对着远方正在激动过来的排 ...

那真是子弹乱飞呀，英国人测试的结果，1800 码在瞄准 100%精确的境况下，散布已经有一头大象那么大了，更何况这一群人几乎不可能达到 100%精确瞄准。

最终的结果应该是子弹乱飞，相当吓人，和用滑膛枪打 200 米外的人差不多吧？

---

qarc 于 2013-2-21 15:23:29 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 15:14
>
> 还真去学习了一下齐射瞄准器这东西，说实话这东西基本上没啥作用。
>
> 实际应用大概等于恶心人？

其实英国步枪上还有个玩意~弹匣阻断器……都可以理解成是十九世纪到二十世纪陆战技术装备和战术之间的有些混乱的关系

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:24:31 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 15:14
>
> 继续表演，现在不吹什么 600 码是步枪极限射程了啊

呵呵，论表演，您的功力在这是无出其右。偶等小辈最多就是票友性质。六百码的覆盖射击，在我这个后勤军官看来，压力不小啊。现在雷汞火冒的失效率是多少？用有限的精力去覆盖远处的毫无准头的敌人炮兵阵地。难道真的就不能用步兵迂回一下，直接 400 米内解决炮兵阵地咩？

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:26:43 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 15:19
>
> 你说没啥用就没用？你还真当自己是神了？
>
> 机枪对 1500 米外目标射击在一战时是常用的战术，英国人为此还给 ...

叛军的战术水平还没到欧洲一战的水平？我方没有战壕，对方大量骑兵？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:26:47 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:24
>
> 呵呵，论表演，您的功力在这是无出其右。偶等小辈最多就是票友性质。六百码的覆盖射击，在我这个后勤军官 ...

您最高明，你比世界上所有人都高明，19 世纪的英国人，美国人都是疯子，居然敢不遵从您伟大的战术，从恩格斯到富勒，当然少不了米涅，格兰特之类的废渣，都该吊死，行了吧？

当事实于神论不符，就修改事实，这手玩得还真幼稚的

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:27:55 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2013-2-21 15:28 编辑_

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 15:26
>
> 您最高明，你比世界上所有人都高明，19 世纪的英国人，美国人都是疯子，居然敢不遵从您伟大的战术，从恩格 ...

没办法，当时我还没出生嘛。

PS：我修改什么事实了？

听您说话的口气，感情是经历过文革？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:28:38 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:27
>
> 没办法，当时我还没出生嘛。

恩，所以大师你不认可的东西，那绝对不可能是事实，行了吧。

这谵妄症，看来医院都治不好了

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:30:27 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 15:28
>
> 恩，所以大师你不认可的东西，那绝对不可能是事实，行了吧。
>
> 这谵妄症，看来医院都治不好了

有些病不治自愈，有些不是病，却无能为力。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:36:21 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:30
>
> 有些病不治自愈，有些不是病，却无能为力。

继续表演吧，反正别人说的任何东西，大师都是一句话不承认直接否掉就行。这嘴脸，啧啧

死皮赖脸的跟人讨论，却从来不看别人说的话，也从来不查资料，就是不停的说，自己不承认的就是错的，这撒泼打滚不要脸的功夫，都快跟一拍七他们差不多了

---

兰度 于 2013-2-21 15:36:33 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:26
>
> 叛军的战术水平还没到欧洲一战的水平？我方没有战壕，对方大量骑兵？

这是回 LS 那个脑补王的。

---

qarc 于 2013-2-21 15:37:11 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 15:22
>
> 那真是子弹乱飞呀，英国人测试的结果，1800 码在瞄准 100%精确的境况下，散布已经有一头大象那么大了，更何 ...

忘了是《轻兵器》还是《名枪》上面说的齐射瞄准器是为了打骑兵的……

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:39:47 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 15:36
>
> 这是回 LS 那个脑补王的。

哦，对了。您的同人貌似一直没有下文？偶可是等了好久好久。

---

兰度 于 2013-2-21 15:42:21 发表了：

> qarc 发表于 2013-2-21 15:37
>
> 忘了是《轻兵器》还是《名枪》上面说的齐射瞄准器是为了打骑兵的……

又没限定是骑兵，英国人在布尔战争中用这个排枪打烂过视距外的布尔人兵营。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:43:43 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 15:42
>
> 又没限定是骑兵，英国人在布尔战争中用这个排枪打烂过视距外的布尔人兵营。

顺带问问：布尔人的战损有多少？斗志丧失，无法组织？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:44:40 发表了：

看到长弓抛射 300 码的目标，大师们是一句话不说的，因为那是古人的神迹，一说到现代人近代人的技术能力，马上就开始各种神质疑，打死都不信了。

大师们咋不论证下长弓抛射多浪费子弹，臼炮抛射多浪费子弹，就抓着米尼远射算了？米尼那好歹还是平射，不是抛射哦

---

兰度 于 2013-2-21 15:45:54 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:43
>
> 顺带问问：布尔人的战损有多少？斗志丧失，无法组织？

不知道，可能是空兵营，反正被打烂了。

---

DDG 于 2013-2-21 15:49:07 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 15:44
>
> 看到长弓抛射 300 码的目标，大师们是一句话不说的，因为那是古人的神迹，一说到现代人近代人的技术能力，马上 ...

米尼远射应该算低伸弹道了吧，步枪齐射和机枪高弹道远射集群目标是基本战术常识了，别把啥军队都当成三枪八路

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:49:15 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 15:45
>
> 不知道，可能是空兵营，反正被打烂了。

汗……英国人自己写的战例？当时英国士兵携带多少弹药？

---

DDG 于 2013-2-21 15:49:55 发表了：

对于某些人来说，大概不能一发子弹消灭一个敌人的那就都是不可思议的战术

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:53:08 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 15:49
>
> 对于某些人来说，大概不能一发子弹消灭一个敌人的那就都是不可思议的战术

吕壮士扼守的那个地方不好送补给上去嘛。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:53:19 发表了：

洪大师估计要论证下，洛伊滕战役打掉一百多万发子弹，打死的人只有几千，明显说明排队枪毙战术根本就是不应该存在的，弹药效率真是太低了，这么多子弹才能打死这么点人。

普法战争，德国人打掉一亿多发子弹，打死几万法国人，看起来更是浪费弹药，应该把老毛奇和克虏伯全吊路灯上，看你们给我们德意志搞的什么鬼战术，什么鬼武器。

哦，戚继光给每个鸟铳手配 300 发子弹，在大师看来，那更应该是吊死一万次的

---

DDG 于 2013-2-21 15:53:50 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:49
>
> 汗……英国人自己写的战例？当时英国士兵携带多少弹药？

正常来说，一支部队平均携带的弹药远多于步兵自己身上带的那几十发基数，更不要说很多时候步兵要超额携带弹药的，只有八路那种把军区仓库都刮干净都凑不齐每枪半个基数的大穷鬼才要强调放近了打保证命中精度

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:55:04 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:55 编辑_

燧发枪时代标准是随身带 60 发子弹，按照洪大师的要求，这随身弹药打完，不打死十几个人，明显说明排队枪毙战术实在是太无能了，应该马上扔进垃圾堆里去

---

DDG 于 2013-2-21 15:55:59 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:53
>
> 吕壮士扼守的那个地方不好送补给上去嘛。

浪费几发子弹总比坐着啥都不干被人轰垮强，何况吕壮士重武器都带了，平时粮草又有老孙供应，随营辎重里弹药不会少到哪儿去

---

洪璜楠 于 2013-2-21 15:58:52 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 15:53
>
> 洪大师估计要论证下，洛伊滕战役打掉一百多万发子弹，打死的人只有几千，明显说明排队枪毙战术根本就是不应 ...

既然您执意要给大师这顶帽子，那我就勉强收下了。

纪姆岛的军火仓库中，备弹备药各是多少？辎重队和武装押运队在哪里？弹药补给靠紫电改？枪支损坏如何补充？如果伏波军有能力开辟前线交通，那就有能力穿插袭扰叛军行进，既能如此，何必排队对阵？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 15:59:03 发表了：

一个步兵连，三轮齐射，消耗 5%的子弹，可以覆盖一个炮兵阵地，使得四五门火炮失去战斗力。这样的行动，都被大师认为是浪费子弹，绝不可行，估计让大师来用步枪，士兵必须走到对方 1 米距离，直接把枪口顶到脑门上再开枪了

---

DDG 于 2013-2-21 16:01:40 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:58
>
> 既然您执意要给大师这顶帽子，那我就勉强收下了。
>
> 纪姆岛的军火仓库中，备弹备药各是多少？辎重队和武装 ...

600 米覆盖炮兵连排阵地，线膛枪齐射比滑膛炮消耗的弹药重量要小，至于连放列都不会的明军，线膛枪齐射的覆盖效果就更好了

---

qarc 于 2013-2-21 16:02:34 发表了：

> 兰度 发表于 2013-2-21 15:42
>
> 又没限定是骑兵，英国人在布尔战争中用这个排枪打烂过视距外的布尔人兵营。

这么凶残……

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:03:24 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 15:55
>
> 燧发枪时代标准是随身带 60 发子弹，按照洪大师的要求，这随身弹药打完，不打死十几个人，明显说明排队枪毙战 ...

好。60 发。我按 1.5 个基数（90 发弹头，100 个火冒）给士兵配备弹药，如果头天组织射击并且能巩固阵地的情况下，40 发应该够用了。然后第二天也是如此，第三天就地等弹药？打消耗战，现有的士兵得分出一部分来进行武装押运，所以，速战速决更符合实际。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:05:06 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 15:58
>
> 既然您执意要给大师这顶帽子，那我就勉强收下了。
>
> 纪姆岛的军火仓库中，备弹备药各是多少？辎重队和武装 ...

大师开始表演了，不知道刚才是谁要用炮弹代替步枪齐射的？原来有能力运炮弹，就没能力运子弹啊。

一发子弹重量按照 50 克计算，两个基数一百二十发子弹六千克，一百个士兵每人随身带一个基数，后勤带两个基数，后勤只需要运送六百千克，就可以保证一万八千发子弹的供应量。

而六百千克换成炮弹又是啥呐，12 磅山地榴弹炮一个标准弹药组，23 发炮弹，547 磅，55 发炮弹。

大师您是宁愿运 55 发炮弹上去，也不愿意给步兵运一万两千发备用子弹啊

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:06:17 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:03
>
> 好。60 发。我按 1.5 个基数（90 发弹头，100 个火冒）给士兵配备弹药，如果头天组织射击并且能巩固阵地的情况 ...

1.5 个基数，你这是啥可怕的后勤啊，士兵自己随身都携带了一个基数，后勤居然只运输了 150 公斤的子弹给部队……好厉害，你这贪污水平快赶上卡介伦了

---

liutom 于 2013-2-21 16:06:58 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:03
>
> 好。60 发。我按 1.5 个基数（90 发弹头，100 个火冒）给士兵配备弹药，如果头天组织射击并且能巩固阵地的情况 ...

别说了，我算明白他们什么意思了，他们不考虑后勤，只管开枪就是了，反正打够基数，怎么都能打死一定的敌人了。

你还是按他们准备的规模打报告吧，这弹药消耗和枪管损坏怎么都得事先准备好。

另外我记得前面说过，一个步兵配 4 个弹盒，120 发子弹，130 个火帽

---

DDG 于 2013-2-21 16:07:23 发表了：

_本帖最后由 DDG 于 2013-2-21 16:10 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:03
>
> 好。60 发。我按 1.5 个基数（90 发弹头，100 个火冒）给士兵配备弹药，如果头天组织射击并且能巩固阵地的情况 ...

你要是后勤部长，这么配弹药等着枪毙吧，1.5 个基数是啥意思？只能应付一天半的正常战斗

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:07:49 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 16:06
>
> 别说了，我算明白他们什么意思了，他们不考虑后勤，只管开枪就是了，反正打够基数，怎么都能打死一定的敌 ...

恩，原来不按照你们的思路，就是不考虑后勤。大师您是后勤之神吗，言出法随吗？

---

DDG 于 2013-2-21 16:08:34 发表了：

_本帖最后由 DDG 于 2013-2-21 16:09 编辑_

> liutom 发表于 2013-2-21 16:06
>
> 别说了，我算明白他们什么意思了，他们不考虑后勤，只管开枪就是了，反正打够基数，怎么都能打死一定的敌 ...

您真懂后勤阿，知道基数是啥意思不？知道对于一辆大车能运的弹药够一个连每支步枪配多少发不？

真是大神啊，原来后勤就是独立作战的部队只携带单兵携带的弹药量

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:09:02 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:09 编辑_

洛伊滕战役，普鲁士步兵一般光随身就带了 120 发子弹，戚继光的后勤都给步兵准备了三百发的备弹，临高军居然连后送子弹加起来，都只给每人 90 发，这明显是穿越以来最大规模的一起肆无忌惮的贪污案啊，不搞三反五反，那真是不行了

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:10:10 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 16:05
>
> 大师开始表演了，不知道刚才是谁要用炮弹代替步枪齐射的？原来有能力运炮弹，就没能力运子弹啊。
>
> 一发子 ...

运炮弹，虽然重了些，但可直接配送到炮位。子弹的话，还得费功夫层层分配，累人哦。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:11:34 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 16:06
>
> 1.5 个基数，你这是啥可怕的后勤啊，士兵自己随身都携带了一个基数，后勤居然只运输了 150 公斤的子弹给部队 ...

我又贪污了？我贪污弹头作甚？

看您说话，和造反派真是如出一辙，呵呵。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:12:21 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:10
>
> 运炮弹，虽然重了些，但可直接配送到炮位。子弹的话，还得费功夫层层分配，累人哦。

恩，那干脆士兵都不配发子弹，靠刺刀算了，行不？一个连的子弹分发都搞不定，幼儿园大班班长水平的后勤组织能力？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:13:15 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:11
>
> 我又贪污了？我贪污弹头作甚？
>
> 看您说话，和造反派真是如出一辙，呵呵。

恩，不同意你神论的，都是造反派

---

DDG 于 2013-2-21 16:13:30 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:10
>
> 运炮弹，虽然重了些，但可直接配送到炮位。子弹的话，还得费功夫层层分配，累人哦。

子弹又不是散装的，预装好的子弹都要按一定数量打防潮的小包装，按小包装发给士兵就结了

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:14:20 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:07
>
> 你要是后勤部长，这么配弹药等着枪毙吧，1.5 个基数是啥意思？只能应付一天半的正常战斗

一个基数的弹药，是士兵正常开进时的随身携带量。子弹这个玩意虽然不重，但每个人手上发多了，存放又很成问题，总不能东装一点西装一点，更不能全放一起。1.5 个基数，我认为是比较符合此战的开进状态。武装押运的话，可以提供 1.5\*6 的基数弹药。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:15:08 发表了：

都有能力运移动炊事车了，还不给步兵运子弹，这后勤参谋，真是神一样的后勤能力啊

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:15:24 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:13
>
> 子弹又不是散装的，预装好的子弹都要按一定数量打防潮的小包装，按小包装发给士兵就结了

米尼弹是预装的？我回去研究研究。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:15:56 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2013-2-21 16:16 编辑_

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 16:15
>
> 都有能力运移动炊事车了，还不给步兵运子弹，这后勤参谋，真是神一样的后勤能力啊

没办法，水平不足又不读书。惭愧惭愧。

PS：是后勤部长，不是参谋。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:16:50 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:15
>
> 没办法，水平不足又不读书。惭愧惭愧。

您水平超高，不同意您的都是造反派

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:17:35 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:13
>
> 子弹又不是散装的，预装好的子弹都要按一定数量打防潮的小包装，按小包装发给士兵就结了

防潮小包装是什么？偶没见过哦。

---

liutom 于 2013-2-21 16:18:10 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:10
>
> 运炮弹，虽然重了些，但可直接配送到炮位。子弹的话，还得费功夫层层分配，累人哦。

哎，不就是一个连增加 1-2 辆马车嘛，连弹药箱算上，大概 1 个基数也不到 1 吨吧，再拿点备用枪管，凑个 1 吨一辆。

不知道按这儿标准临高现在的化学工业够不够用的？按 100 个连准备，1 个基数需要多少吨黑火药？多少吨铅弹头？

---

DDG 于 2013-2-21 16:18:53 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:14
>
> 一个基数的弹药，是士兵正常开进时的随身携带量。子弹这个玩意虽然不重，但每个人手上发多了，存放又很成 ...

原来步兵行军就没有随行的辎重车了？这个随身携带量就是按照一日正常作战消耗量来定的好不好

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:20:42 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 16:18
>
> 哎，不就是一个连增加 1-2 辆马车嘛，连弹药箱算上，大概 1 个基数也不到 1 吨吧，再拿点备用枪管，凑个 1 吨一辆 ...

生产上的问题不大。这仗，主要还是要看首长决心了。仗定了怎么打，后勤就怎么配给。反正，运力是有限的，人力（精力）也是有限的。

---

DDG 于 2013-2-21 16:20:45 发表了：

_本帖最后由 DDG 于 2013-2-21 16:23 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:15
>
> 米尼弹是预装的？我回去研究研究。

米尼枪的弹药本来就是纸壳预装，涂上防潮油，若干发用油纸之类防潮包装成一包，若干包再装箱，装填前咬开纸壳装填，你以为还是火药壶啊。印度土兵大起义的导火索，不就是因为预装弹药的纸壳上的防潮油传说有猪油和牛油成分么

---

liutom 于 2013-2-21 16:21:12 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:17
>
> 防潮小包装是什么？偶没见过哦。

弹药嘛，肯定是有分装的，比如多少发装 1 个纸盒子，多少个纸盒子装一个木箱。

现在就可以设计嘛，比如说 60 发一个盒子？等于 1 个士兵的正常补充量？

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:22:08 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2013-2-21 16:23 编辑_

> DDG 发表于 2013-2-21 16:18
>
> 原来步兵行军就没有随行的辎重车了？这个随身携带量就是按照一日正常作战消耗量来定的好不好

我记忆中，随身携带量是和行军状态有关的，和作战一日消耗应该关系不大？可能也是我错了

文中有写配了辎重车？

---

饥渴的大斧 于 2013-2-21 16:23:57 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-19 12:14
>
> 如要使滑膛枪与来福枪射击效果相当，在 200 步距离处射击，前者需费相当于后者二倍的子弹，300 步处五倍，400 步 ...

请教下这段话的出处？

---

DDG 于 2013-2-21 16:24:23 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:22
>
> 我记忆中，随身携带量是和行军状态有关的，和作战一日消耗应该关系不大？可能也是我错了
>
> 文中有写配了辎 ...

基数和消耗有关，不过一般步兵都有超基数多带弹药的倾向

---

DDG 于 2013-2-21 16:24:59 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:22
>
> 我记忆中，随身携带量是和行军状态有关的，和作战一日消耗应该关系不大？可能也是我错了
>
> 文中有写配了辎 ...

连炊事车都带了，会不带辎重车，那后勤参谋该枪毙

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:25:32 发表了：

子弹的包装还是小点比较好，30 发应该算多的了。因为包装一拆就散了，剩下的随手揣进兜里，遗失量很大。

---

liutom 于 2013-2-21 16:26:15 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:20
>
> 生产上的问题不大。这仗，主要还是要看首长决心了。仗定了怎么打，后勤就怎么配给。反正，运力是有限的， ...

你我的思想在于伏波军是个小买卖，要节约点来。

他们是意在世界，提前消费而已。

从战术角度讲，当然是尽量满足前线的需要，毕竟延长交战距离可以降低部队人员损失，无非是用钱换人的老把戏嘛，花的起还是尽量给他们花。

化工和冶金部门的压力会加大不少，这些东西尽管重量不是很多，可是 50 克左右一个的组合式产品，生产、运输、储运都需要提前准备的。

---

DDG 于 2013-2-21 16:27:19 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:25
>
> 子弹的包装还是小点比较好，30 发应该算多的了。因为包装一拆就散了，剩下的随手揣进兜里，遗失量很大。

如果合理的话，包装弹药的数量应该和单个弹药携行具容量成整数倍关系

---

liutom 于 2013-2-21 16:28:19 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:22
>
> 我记忆中，随身携带量是和行军状态有关的，和作战一日消耗应该关系不大？可能也是我错了
>
> 文中有写配了辎 ...

金手指一开，陆军大闹执委会，给部队要来了平时 1.5 个基数，战时 3 个基数的条件。

然后吹牛的又有的写了。

---

DDG 于 2013-2-21 16:29:20 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 16:26
>
> 你我的思想在于伏波军是个小买卖，要节约点来。
>
> 他们是意在世界，提前消费而已。
>
> 从战术角度讲，当然是 ...

步兵的子弹比炮兵的炮弹便宜多了，滑膛枪弹步兵连自己都可以做，纯铅的米尼弹，必要时步兵连自己也可以制作，你见过炮兵连自制炮弹尤其是榴弹的？

---

DDG 于 2013-2-21 16:30:18 发表了：

_本帖最后由 DDG 于 2013-2-21 16:31 编辑_

> liutom 发表于 2013-2-21 16:28
>
> 金手指一开，陆军大闹执委会，给部队要来了平时 1.5 个基数，战时 3 个基数的条件。
>
> 然后吹牛的又有的写了。 ...

步枪弹储备才 1.5 个基数，你打个毛仗啊，步兵连携行弹药都比这多

---

liutom 于 2013-2-21 16:30:45 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:25
>
> 子弹的包装还是小点比较好，30 发应该算多的了。因为包装一拆就散了，剩下的随手揣进兜里，遗失量很大。

60 发一个纸盒，里面是 30 发一个大纸包 2 个，正好和一个弹盒的容量匹配。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:30:49 发表了：

> 饥渴的大斧 发表于 2013-2-21 16:23
>
> 请教下这段话的出处？

杜普伊的书

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:31:42 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 16:26
>
> 你我的思想在于伏波军是个小买卖，要节约点来。
>
> 他们是意在世界，提前消费而已。
>
> 从战术角度讲，当然是 ...

恩，给步兵三个基数子弹是提前消费意在世界，那戚继光给鸟铳配 300 发子弹，是超前消费，意在征服银河了，对吧？

---

liutom 于 2013-2-21 16:32:07 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:30
>
> 步枪弹储备才 1.5 个基数，你打个毛仗啊，步兵连携行弹药都比这多

平时呀，你可真够要命的，和平时期部队手里就有 1.5 个基数，开拔之前调拨 3 个基数随行。

前线部队当然就按战时标准配备了。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:32:51 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:24
>
> 连炊事车都带了，会不带辎重车，那后勤参谋该枪毙

辎重车是独立编制的。现在伏波军已经是混成编制了？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:34:37 发表了：

鸟铳手：每名明盔一顶，甲一副，鞓带一条，长刀一把，鸟铳一门，搠仗一根，锡鳖一个，药管三十个，铅子袋一个，铳套一个，备征火药，
每三钱为一出，备三百出。另备空药六两，通共六斤
，铅子三百个，火绳五根，每局铅子模一副，椰瓢一个。铳可以容三钱铅子为合式，药比铅子分两，每钱加二分，余皆仿此。

原来戚继光在蓟镇练兵，其实是为了征服银河系啊

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:35:16 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:29
>
> 步兵的子弹比炮兵的炮弹便宜多了，滑膛枪弹步兵连自己都可以做，纯铅的米尼弹，必要时步兵连自己也可以制 ...

杠也不能这么抬，一门炮的威慑力和给己方士气提升所带来的效果，远超几大车的子弹。是吧？

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:35:59 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:32
>
> 辎重车是独立编制的。现在伏波军已经是混成编制了？

为了不打乱编制，所以我们英明伟大的后勤部门，坚决抵制歪风邪气，绝不给部队配辎重车，这是对穿越事业负责，对元老院负责，后勤部的同志们，个个都是好样的

---

DDG 于 2013-2-21 16:36:34 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 16:32
>
> 平时呀，你可真够要命的，和平时期部队手里就有 1.5 个基数，开拔之前调拨 3 个基数随行。
>
> 前线部队当然就 ...

这点数也就是营团携行的水平

---

liutom 于 2013-2-21 16:36:40 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:32
>
> 辎重车是独立编制的。现在伏波军已经是混成编制了？

按他们要求去配吧，1 个连配属一个小型的辎重队，拉上几天的补给，3 个基数弹药，炊事车等等。

让这个连排在辎重队两边行军正好。

说到底就是钱嘛，有钱连水处理车都给他们拉前线去。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:38:26 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:27
>
> 如果合理的话，包装弹药的数量应该和单个弹药携行具容量成整数倍关系

这个其实很难合理。生产上和运输上来说，当然包装越大越好。对终端使用者来说，包装越小越好。阵地上的战斗，弹药包装大一点也没什么，行进中战斗，弹药遗失量会非常大。

---

DDG 于 2013-2-21 16:40:01 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:32
>
> 辎重车是独立编制的。现在伏波军已经是混成编制了？

擦，辎重车独立编制.........

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:40:08 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 16:36
>
> 按他们要求去配吧，1 个连配属一个小型的辎重队，拉上几天的补给，3 个基数弹药，炊事车等等。
>
> 让这个连排 ...

原来从吕家寨到莱州城，不可以租点牛车运货啊，原来部队是不带任何辎重啊。

就是不知道流动炊事车算不算辎重啊？

连我国军都知道抓夫子挑担子，共军打越南也要带上军工，咋伏波军就蠢到这样，啥行李都不带，就靠着随身给养，就跑到莱州城去送死了啊。

---

liutom 于 2013-2-21 16:41:22 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:35
>
> 杠也不能这么抬，一门炮的威慑力和给己方士气提升所带来的效果，远超几大车的子弹。是吧？

火炮总是需要的，总有步枪摧毁不了的目标嘛

反正火炮和步枪都是陆军的，他们到底是要给步枪多配弹药还是给火炮弹药，当然是他们说了算。

以现在的技术水平，火炮很可能还没有步枪乱蒙效果好，起码是普及触发大口径榴弹以前

---

DDG 于 2013-2-21 16:43:29 发表了：

> liutom 发表于 2013-2-21 16:36
>
> 按他们要求去配吧，1 个连配属一个小型的辎重队，拉上几天的补给，3 个基数弹药，炊事车等等。
>
> 让这个连排 ...

真能扯，步兵连本来在营团后勤行李队里就有固定配属的辎重车，清末新军和 KMT 的长夫编制一直下到步兵班

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:44:14 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:40
>
> 擦，辎重车独立编制.........

这个难道不是咩？话说伏波军的后勤从来都是开金手指的哦。辎重部队一直都只在需要的时候忽然出现的……既不占资源，也不占营盘，更重要的是，不占兵员和粮草……于是，前线指战员发现弹药粮草不够，后勤参谋就去荡秋千了……

---

DDG 于 2013-2-21 16:45:34 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 16:40
>
> 原来从吕家寨到莱州城，不可以租点牛车运货啊，原来部队是不带任何辎重啊。
>
> 就是不知道流动炊事车算不算 ...

q 清末新军和国军的长夫编制（建制内的哦）一直下到步兵班，抓夫子往往是因为这个编制被吃了空额了

共军无枪士兵也是要挑东西的

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:45:57 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:44
>
> 这个难道不是咩？话说伏波军的后勤从来都是开金手指的哦。辎重部队一直都只在需要的时候忽然出现的……既 ...

这是你自说自话的临高后勤，别往伏波军身上扯。书里面写随行弹药保障的多了，写百图村远征就写了大把的笔墨，别装没看见

---

洪璜楠 于 2013-2-21 16:48:01 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:43
>
> 真能扯，步兵连本来在营团后勤行李队里就有固定配属的辎重车，清末新军和 KMT 的长夫编制一直下到步兵班

步兵连有配属辎重车？应该是是能分配到部分辎重载重吧。步兵连拉离了营团营地，后勤行李队难不成还分出一部分来归步兵连长指挥？

---

DDG 于 2013-2-21 16:51:40 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 16:48
>
> 步兵连有配属辎重车？应该是是能分配到部分辎重载重吧。步兵连拉离了营团营地，后勤行李队难不成还分出一 ...

正常步兵连不会离开团营后勤太远，正常情况下步兵连建制内的畜力或长夫或曰代畜输卒就解决了，如果要长时间远离团营后勤活动，那么不光要把团营所属的该连运力下放到连队，还要视情况加强运力

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:58:49 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:51
>
> 正常步兵连不会离开团营后勤太远，正常情况下步兵连建制内的畜力或长夫或曰代畜输卒就解决了，如果要长时 ...

他是跟你鬼扯呐，要么真是无知到极点，要么就是装傻充愣。

唐朝都还讲究六驮八驮，古人都知道步兵基层单位要带行李，伏波军真是蠢得猪一样，都不知道打仗需要带给养了

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 16:59:56 发表了：

吹牛还真可怜，为了照顾洪参谋，还专门搞了那个脑残的肉类集中处理，结果倒好，还被洪参谋直接攻击说完全无视后勤了，真可怜

---

洪璜楠 于 2013-2-21 17:02:30 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:51
>
> 正常步兵连不会离开团营后勤太远，正常情况下步兵连建制内的畜力或长夫或曰代畜输卒就解决了，如果要长时 ...

正是。目前吕壮士碰到的就是这样的一种情况。需要加强运力。但由于营地和前出的阵地全部是在敌占区，因此在加强运力的同时必须加强对辎重部队的武装力量。这样的情况下，将有为数不少的步兵或者骑兵力量要奔波于补给线上，而人和马牛的精力都是有限的。有见及此，与其艰难地保障供给去打一场阵地战，还不如分兵主动出击打破交战……吕壮士那边就摆个阵形装装样子好了。

---

洪璜楠 于 2013-2-21 17:03:06 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-21 16:59
>
> 吹牛还真可怜，为了照顾洪参谋，还专门搞了那个脑残的肉类集中处理，结果倒好，还被洪参谋直接攻击说完全无 ...

吹牛最可怜的是写书时没有带上你……

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 17:03:30 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 16:45
>
> q 清末新军和国军的长夫编制（建制内的哦）一直下到步兵班，抓夫子往往是因为这个编制被吃了空额了
>
> 共军无 ...

这事情，古人都清楚得很，唐军一直在说要搞六驮八驮，各朝各代抓夫子也是家常便饭，到这里倒变成士兵只带随身的东西了，半个基数的步枪弹药，都被他搞得好像是好巨大的辎重负担一样。

不知道他看到戚继光每个步兵配六斤火药是啥想法

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 17:04:29 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 17:03
>
> 吹牛最可怜的是写书时没有带上你……

后勤权威洪参谋永远正确，光辉万丈！！！！

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 17:05:59 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 17:02
>
> 正是。目前吕壮士碰到的就是这样的一种情况。需要加强运力。但由于营地和前出的阵地全部是在敌占区，因此 ...

原来吕元老从吕家寨到莱州城，啥都不能带啊，步兵不能随身带着点牛车到府城，只能带着随身装备走啊。你又帮作者设定了

那，伟大的后勤权威，吕元老坐的折叠椅，带的炊事车，哪儿来的啊？

---

DDG 于 2013-2-21 17:07:11 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 17:02
>
> 正是。目前吕壮士碰到的就是这样的一种情况。需要加强运力。但由于营地和前出的阵地全部是在敌占区，因此 ...

无语了，运力就是天天往那儿运？随行辎重就不能带足？主力呆在岛上用得到多少运力，就算主力携带的畜力车辆不足，原来吕家寨这些地方雇不到畜力夫子了？连炊事车都给拉到莱州去了，拉一车子弹就运力不足了？

---

洪璜楠 于 2013-2-21 17:08:51 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2013-2-21 17:10 编辑_

> DDG 发表于 2013-2-21 17:07
>
> 无语了，运力就是天天往那儿运？随行辎重就不能带足？主力呆在岛上用得到多少运力，就算主力携带的畜力车 ...

好吧……既然你们讲究一次过都拉完，那就坚决阵地战吧……

虽然官府发了粮草，鸡蛋鸡腿什么的总得从纪姆岛上运出来吧……即使弹药到位了，运输还是不断的嘛……

---

DDG 于 2013-2-21 17:11:21 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 17:08
>
> 好吧……既然你们讲究一次过都拉完，那就坚决阵地战吧……

带几万发子弹能用到多少运力？你以为一个连单独行军需要带的零碎少了？预计莱州能够补给相当部分的粮草，能够舍营，这就能省下多少发子弹的运力了

---

洪璜楠 于 2013-2-21 17:14:34 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 17:11
>
> 带几万发子弹能用到多少运力？你以为一个连单独行军需要带的零碎少了？预计莱州能够补给相当部分的粮草， ...

安全起见，弹药不会一次过运输。前线存放环境不佳，开了包装的弹药，就等于是用了。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 17:15:06 发表了：

两个基数的步兵弹药，也就是六百公斤，一部牛车拉上都绰绰有余，雇募点牛车，犯啥罪了?

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 17:16:30 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-21 17:17 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2013-2-21 17:14
>
> 安全起见，弹药不会一次过运输。前线存放环境不佳，开了包装的弹药，就等于是用了。

你说前线存放不佳，就必须不能存放弹药，您是哪位啊？您说啥就是啥？

那大师您可以把腓特烈一世枪毙了，洛伊滕战役他给每个步兵发了 120 发子弹，还随队弹药车里人均带了 200 发，存放环境这么差，估计都报废了吧

---

国之柱石数王振 于 2013-2-21 17:19:09 发表了：

吕泽杨连首级旗帜都带到莱州了，还带了炊事车，居然腾不出一辆牛车来装子弹，看来吕元老是打定主意，要用刺刀决胜负，把随身弹药存着不用了

---

skpkiller 于 2013-2-21 17:52:00 发表了：

脑补万岁！

---

liutom 于 2013-2-21 18:50:03 发表了：

> DDG 发表于 2013-2-21 17:11
>
> 带几万发子弹能用到多少运力？你以为一个连单独行军需要带的零碎少了？预计莱州能够补给相当部分的粮草， ...

一旦围城开始，莱州应该是不大容易补充粮草了，后面应该还以这个理由从莱州城里往外搞人。

吕元老后期的粮弹补给应该是通过掖南河运输。

---

isdily 于 2013-2-21 23:57:53 发表了：

围观围观，顺便坐等 DDG 和邓肯兰度继续普及知识

---

国之柱石数王振 于 2013-2-22 08:35:38 发表了：

_本帖最后由 国之柱石数王振 于 2013-2-22 08:38 编辑_

伟大的洪参谋发明的所谓后勤问题，也都是在搞笑，或者是在侮辱人类的智商水平。

有宝贵的运力，打死不运子弹，宁肯运其他莫名其妙的都行，其实就是为了故意坑害吕元老嘛。

1，粮食不够，哈哈哈哈哈，洪参谋的理由很充分啊，可惜，莱州城最强的武力，枪杆子抓在手里，还会粮食不够？当孙元化和朱万年跟洪参谋一样精通后勤学吗？

2，要运送肉菜？吕元老从吕家寨到莱州的时候，买几头牛车拖辎重，到了莱州把这些牛宰掉，牛肉不能当肉菜用吗？

最简单的战术，后勤问题，洪参谋都是用他神奇的思维，给我们进行了无限的展开

---

洪璜楠 于 2013-2-22 10:36:39 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-2-22 08:35
>
> 伟大的洪参谋发明的所谓后勤问题，也都是在搞笑，或者是在侮辱人类的智商水平。
>
> 有宝贵的运力，打死不运子 ...

脑补万岁。侮辱人类智商水平……这点和您没啥关系嘛。

---

国之柱石数王振 于 2013-2-22 10:42:19 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2013-2-22 10:36
>
> 脑补万岁。侮辱人类智商水平……这点和您没啥关系嘛。

后勤发明家，继续表演。后勤带半个基数子弹，就哭爹喊娘的伟大后勤专家

---

国之柱石数王振 于 2013-2-22 10:44:01 发表了：

哦，大师还有个伟大发明，因为子弹要分发给士兵，太麻烦后勤了，所以干脆不给士兵备弹了，太牛逼了，想人之所不能想，做人之所不能做啊

---
